【氣象】（2017年8月中旬）副熱帶高壓脊持續為本港帶來天晴酷熱的天氣

氣象討論：2017年8月中旬
此帖文討論期：2017年8月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

7月中旬下一個旬post就已經係8月中旬奧鹿玩左近兩旬既時間

第2長命?

中旬

交合話係第3，長命風頭幾位都係幾十年前，而家又會咁少😞

玩拓海先有機會玩到咁耐 沿住副高行一定唔得

今朝天文台又柒多次

好耐冇見旬post

柒啦柒啦
唔單止一滴雨都無,仲要掛埋酷熱

個天成日撚化大交合

28-33改晒做29-34

夜晚唔識降溫

酷熱都撚左一鑊
今日高溫都唔夠33度

唔計鹿仔 8月會唔會空颱

唔識降好耐
印像中好似呢幾年先係咁
野晚返屋企摸下幅牆都係滾嘅
唔開冷氣都唔得

係今日總部特別低，其他區非常多32-33+

總部搞乜

今日中午維港兩岸落過雨黎

今日又太陽又落雨，幾難頂

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1712號熱帶氣旋 榕樹 BANYAN(14W)

氣象討論
請在此帖文繼續討論

個post仲有2日命

可能又要再食下沉
今年八月爆熱

食完有回報無所謂既

預 料 下 週 中 期 受 熱 帶 擾 動 影 響 ， 南 海 北 部 及 華 南 沿 岸 天 氣 不 穩 定 。 第一次見

EC出現久違既陽江西登TC

繼續淡友 mode 下先

其實同低壓區有咩分別

八月初果次

好似你個名咁

係喎好耐冇見

比低氣壓有更高機會變熱帶氣旋？

九天天氣愈來愈有創意

見到有巴士 但跟劇本好似先甜後苦

重好似係夜風

點苦先

劇本
19:00開波
02:00就完場

琴日見到有報係之後仲有一個去台灣 今日好似見唔到有

改左港島登陸 一陣改改下去左汕頭

又夜晚無風八

Ec

搖撚準未 ?

星期四東風6級

可能行快左都唔奇呢

行慢d仲好啦

副 熱 帶 高 壓 脊 會 在 未 來 數 天 覆 蓋 中 國 東 南 部 並 為 該 區 帶 來 天 晴 酷 熱 的 天 氣 。 位 於 菲 律 賓 以 東 之 西 北 太 平 洋 的 熱 帶 擾 動 可 能 發 展 成 熱 帶 氣 旋 ， 並 在 下 週 中 期 移 入 南 海 北 部 ， 為 華 南 沿 岸 帶 來 大 風 及 有 雨 的 天 氣 。

咁就perfect

好似好緊張 熱帶擾動已經講定

但係俾HKO咁早祝福過的風都唔會中香港

10年?魚

天兔

我都覺似天兔
ec n報去珠江口最終去汕尾

或者真係西呢 陽江岩岩好

諗下好啦

仲有成個禮拜(？) 姑且睇多幾報
太 variable 了

西到去海南

da nang

巴打得唔得閒整EC圖

應該因為撞正大潮所以天文台咁重視
（下星期二初一）

天兔味濃

下個風叫天鴿同天兔一樣日本命名

預珠江口 最後會去汕頭
預海南島 最後真係海南

個名好柒

只有東西兩路 冇中路

舊名係咩？

預海南就真係海南

EC已經將93W調弱登汕頭
預汕頭嘅話最終係唔係海上消散

今晚先算

中路係有，大鵬半島

Hi 好似第一次呢度見你，馬sir就已經見過好多次

咁預邊度最後先會來港

nowhere請看看韋爺

我風季先蒲下頭
你喺高登見過我？

梗係見過，btw 大家一路都在氣象谷內

已東調

仲有得調呀

lm

明珠台講緊厄爾尼諾

仆街二叔 下星期二又係得下沉,乜野都無

EC真係報報都唔同
呢報又西登,雖然調弱左

93w建立左llcc

唔夠時間發展

大交合都調靜雞雞大星期三雨勢

希望佢爭氣啲啦

成個熱池係度 唔信幫唔到手

屌
蘋果可唔可以收下皮
連TD都未形成就push notifications話風力等同三號波

李xx又嚟吹奏?

好撚笑 乜都未出現就寫定垃圾新聞亂咁吠
其實佢幾撚時先捲入風眼死？

今日好撚熱

24號凌晨機

D記者完全冇職業道德
乜都未有已經講掛幾號

( Show Blocked User - 李鈺廷🍐🍖🚧 )

Btw 屌到就來無力，條友做記者做到咁無腦抵畀人怒插，係我就深潛馬利亞納海溝啦，仲日日係FB衝出來柒

同埋佢調到似星期三日頭最近
不過93w 都仲係LOW,觀望多一陣先

最新EC 又被毒果燈走

唔關事,兩報個模式都唔同。
而家呢兩日分分鐘凌晨果報西登,下午果報東登。

其實仲有幾日，誤差一定大
唔洗咁認真
上次最後兩個鐘撻Q都係咁
蓮花二世

點解會搵到圖
毒果真係學埋晒台灣啲衰野。
乜都吹到大一大

唔好唔記得台灣都有毒果

8月19日早上8時各模式預測路徑集合

你呢句講野係cc台講你

點解成日見到d風通常比預測行得快

如果單靠今朝8點呢報分析，似乎吹去台灣機會仲大啲

睇錯咗黑線係howshkweather

無咩好j

犀利到自己預測

Sorry巴打 已經稍為郁過下d字既位

唔勁，我小薯仔黎姐

好似成日慣性低估副高強度

難過台海關

天 氣 概 況 ：
受 副 熱 帶 高 壓 脊 影 響 ， 下 週 初 中 國 東 南 部 持 續 天 晴
酷 熱 。 預 料 現 時 位 於 西 北 太 平 洋 的 低 壓 區 會 發 展 成
熱 帶 氣 旋 ， 並 在 下 週 中 期 移 入 南 海 北 部 ， 為 華 南 沿
岸 帶 來 大 風 及 有 雨 的 天 氣 。

八 月 二 十 二 日 ( 星 期 二 )
風 ： 西 北 風 3 級 。
天 氣 ： 部 分 時 間 有 陽 光 及 酷 熱 ， 有 煙 霞 。 稍 後 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。
氣 溫 ： 29 至 34 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 60 至 95 。

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 北 風 4 至 5 級 ， 漸 轉 南 至 東 南 風 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

八 月 二 十 四 日 ( 星 期 四 )
風 ： 南 風 4 至 5 級 ， 初 時 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 。 初 時 有 幾 陣 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 31 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

大膠盒今次訓身mode
真係驚大潮唔怕一萬至怕萬一？

正常嘅實際強度好大機會較ec預測強，加上呢條愛茜/溫黛路徑撞正初一二
btw，有無cma預測睇?

HKO：00Z完全無參考價值

大交合仲係all in西登

北風轉南至東南風應該係預中出香港

好似行約克/溫黛嘅過境路線

經過之前幾次已經對所謂嘅『西登』無晒任何嘅幻想
永遠都會係大鵬灣

今次我係第一次有風打但唔想入400
撞正上機

依家呢件都無
生成緯度咁高

無絕對關係既都係睇副高如何，
你15N,130E生成副高唔配合，
咪又係北上
而呢個生成位接近20N,136E
而家過左130E都未過20N
生成位置唔太重要

Btw今日又有人行山中暑

聽日去遊行既注意適時補充水份同防曬

各位有研究既巴打
星期四落大雨機會大嘛
見到天文台預星期四落大雨心都灰埋

若果個風打得成既話星期四應該仲有餘波都係多雨，打唔成去左台灣都有機會殘餘飄過黎整體黎講機會都大，個風打得成既話機會更大，但不確定性仍大，而家話唔埋，可能最後第一個打唔成第二個又打台灣，咁星期四就有機會食緊下沉無雨所以而家答你唔到

唔該晒

慘 去台灣

幾時？

諗住 2 號去台北， 唔知又中唔中 🤦🏻

2號半個月後既野而家講個預測結果準確度≈0

24飛
開心死

爆對流

一升水走唔甩

無啦啦TCFA埋

依家已經好北下 睇黎今次又係東登

愈強愈北

難得生到個風 又咁北 唉屌

EC又指咗去臺灣喎

變左後面個個入南海

我26 唔知有冇影響 唔識

windy ec劇本似係3個風

2017-8-19 10:00 - 23:20

2017-8-19 06:00 - 19:30

EC 最新

冇風打

Jtwc一定定錯位

未過20n

jtwc:20.9N

返黎呀

點解可以差一度咁on9

15W

無回報嘅下沉 慳返

大J定錯位都唔第一舖

JTWC鞭屍之旅

#1 CPA TO HK: 124KM

八 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 西 北 風 4 至 5 級 ， 漸 轉 西 南 風 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

八 月 二 十 四 日 ( 星 期 四 )
風 ： 南 至 西 南 風 4 至 5 級 ， 初 時 離 岸 6 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 及 有 驟 雨 。 稍 後 雨 勢 減 弱 。
氣 溫 ： 27 至 31 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

已投降

完場 case close

hko都睇好2連擊 睇黎下星期好精彩

無論而家19N定20N，你要15W 平西或西南西先有機會西登到喎

我覺得期待EC之後果個南海貨好過，不過遇著大潮今次15W可能搞到又浸過

西北西都夠中出啦

個風一生成即刻上左熱門

想問下啲model嘅時間係咪全部都係UTC+0

Ys

位 於 呂 宋 以 東 海 域 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 。
在 正 午 十 二 時 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 高 雄 之 東 南 偏 東 約 900 公 里 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 18 公 里 ， 移 向 呂 宋 海 峽 ， 並 逐 漸 增 強 。

HKO TD
就睇下HKO點預測

2017/8/19 10:00 - 8/20 11:30

2017/8/19 06:00 - 8/20 11:30

No eye see

IN南海之王WE TRUST

台灣見

熱到飛起

南海之王第1報

有西調既可能性係到

會唔會最後又公廁位大鵬

坐巴士都增強唔到去強颱

一開始預東登都係好事黎

大鵬大熱

借咗朋友個ac
大家好，我係伊甸園第二任市長，我叫葡萄糖

市長

今年啲風係就係個個都好近，不過全部都係TS下限 ~STS下限嘅貨色

按照香城膠合呢個預測路徑，除非天鴿最接近香港時達到強烈熱帶風暴上限或以上強度，否則上班的機會頗大

原來交合條track預日間最近

歡迎市長黎連登

.+0. 0mm.
mmm?
.

p
000

+0
00
0

mm09)l9l999990+leg lpplp

一齊黎沽空天鴿

天鴿的生意模式和財務報表毫無疑問地造假，是一場長期刑事騙局(criminal deception)，因此無需要進行估值，唯一適合採取的監管行動是除牌。

新官上任

耗咁耐仲係爛底層 一啲組織都無

屌要去澳門星期四 book撚左酒店唔知去唔去得成

可靠消邊: Jma已經命名15w為天鴿

已名命係唔係要開新post